1. ###Знакомоство с SonarQube  
>**Подготовка к выполнению**  
1.Выполняем `docker pull sonarqube:8.7-community`  
2.Выполняем docker `run -d --name sonarqube -e SONAR_ES_BOOTSTRAP_CHECKS_DISABLE=true -p 9000:9000 sonarqube:8.7-community`  
3.Ждём запуск, смотрим логи через `docker logs -f sonarqube`  
4.Проверяем готовность сервиса через браузер  
5.Заходим под admin\admin, меняем пароль на свой  
В целом, в этой статье описаны все варианты установки, включая и docker, но так как нам он нужен разово, то достаточно того набора действий, который я указал выше.  
> ###Основная часть
>1.Создаём новый проект, название произвольное  
2.Скачиваем пакет `sonar-scanner`, который нам предлагает скачать сам sonarqube  
3.Делаем так, чтобы binary был доступен через вызов в shell (или меняем переменную PATH или любой другой удобный вам способ)  
4.Проверяем `sonar-scanner --version`  
5.Запускаем анализатор против кода из директории example с дополнительным ключом `-Dsonar.coverage.exclusions=fail.py`  
6.Смотрим результат в интерфейсе  
7.Исправляем ошибки, которые он выявил(включая warnings)  
8.Запускаем анализатор повторно - проверяем, что QG пройдены успешно  
9.Делаем скриншот успешного прохождения анализа, прикладываем к решению ДЗ  
  
##**Результат:**  
  
![Screenshot](https://gitlab.com/SobolevES/devops-netology/-/raw/main/pics/1_cicd2.JPG)  
  
2. ###Знакомство с Nexus  
>**Подготовка к выполнению**  
1.Выполняем `docker pull sonatype/nexus3`  
2.Выполняем `docker run -d -p 8081:8081 --name nexus sonatype/nexus3`  
3.Ждём запуск, смотрим логи через `docker logs -f nexus`  
4.Проверяем готовность сервиса через бразуер  
5.Узнаём пароль от admin через `docker exec -it nexus /bin/bash`  
6.Подключаемся под админом, меняем пароль, сохраняем анонимный доступ   
> ### Основная часть  
> 1.В репозиторий `maven-public` загружаем артефакт с GAV параметрами:  
    --1.1. `groupId: netology`  
    --1.2. `artifactId: java`  
    --1.3. `version: 8_282`  
    --1.4. `classifier: distrib`  
    --1.5. `type: tar.gz`  
2.В него же загружаем такой же артефакт, но с version: 8_102  
3.Проверяем, что все файлы загрузились успешно  
4.В ответе присылаем файл maven-metadata.xml для этого артефекта  
   
##**Результат:**  
   
```xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<metadata modelVersion="1.1.0">
  <groupId>netology</groupId>
  <artifactId>java</artifactId>
  <versioning>
    <latest>8_282</latest>
    <release>8_282</release>
    <versions>
      <version>8_102</version>
      <version>8_282</version>
    </versions>
    <lastUpdated>20210721133247</lastUpdated>
  </versioning>
</metadata>
```
  
3. ###Знакомство с Maven  
>**Подготовка к выполнению**  
1.Скачиваем дистрибутив с maven  
2.Разархивируем, делаем так, чтобы binary был доступен через вызов в shell (или меняем переменную PATH или любой другой удобный вам способ)
3.Проверяем `mvn --version`
4.Забираем директорию mvn с pom
> ###Основная часть###  
>1.Меняем в `pom.xml` блок с зависимостями под наш артефакт из первого пункта задания для Nexus (java с версией 8_282)  
2.Запускаем команду `mvn package` в директории с `pom.xml`, ожидаем успешного окончания  
3.Проверяем директорию `~/.m2/repository/`, находим наш артефакт  
4.В ответе присылаем исправленный файл `pom.xml`  
  
##**Результат:**  
  
```xml
<project xmlns="http://maven.apache.org/POM/4.0.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
  xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/POM/4.0.0 http://maven.apache.org/xsd/maven-4.0.0.xsd">
  <modelVersion>4.0.0</modelVersion>

  <groupId>com.netology.app</groupId>
  <artifactId>simple-app</artifactId>
  <version>1.0-SNAPSHOT</version>
   <repositories>
    <repository>
      <id>my-repo</id>
      <name>maven-public</name>
      <url>http://localhost:8081/repository/maven-public/</url>
    </repository>
  </repositories>
  <dependencies>
     <dependency>
      <groupId>netology</groupId>
      <artifactId>java</artifactId>
      <version>8_282</version>
      <classifier>distrib</classifier>
      <type>tar.gz</type>
    </dependency>
  </dependencies>
</project>
```